【每日壹爆｜抵過住劏房？】包清潔 日用品任用 記者實測 $8800租住酒店當屋企 結果係…….

【每日壹爆｜抵過住劏房？】包清潔 日用品任用 記者實測 $8800租住酒店當屋企 結果係…….

香港住屋問題嚴重，甚至連「龍床」般大小的新盤劏房，也開價近二百八十多萬，香港人發揮創意，連住酒店也不放過。這個青逸、華逸酒店的早鳥月租計劃，只需8,800元便可入住酒店高級客房一個月，看似比市區不少納米樓租盤更化算，而網上討論區亦有不少人認為，長居於酒店也可能是另一選擇。「交租貴過萬六蚊嗰啲去住酒店唔係比較好？」、「如果咁樣萬零蚊租又幾抵，你叫班私樓點夠你玩。」「單身人仕租個籠屋劏房都三千多，搵個partner(伙伴)分租個雙人房都有著數，重(仲)有尊人服務添。」

青逸、華逸酒店屬於長實地產旗下酒店，毗連私人屋苑藍澄灣。早前更舉辦「睇房團」，記者以顧客身份預約睇房租，員工分別介紹三款房型給記者，先參觀了價錢較貴（分別為12,300元及$12,988)的客房，而8,800元的房則只有136平方尺，屬所有房型中面積最小。交通方面，兩間酒店均不鄰近港鐵站，最快到達方法為乘搭到青衣站轉免費接駁巴士(約1至2小時一班)，另一種方法是於青衣站及葵芳站轉乘小巴，車程為5至10分鐘。

在睇房過程中，酒店員工向記者解釋月租計劃費按月份變動，淡季一、二月則最相宜，房間每10日清潔客房1次，若日用品耗盡可另外致電房務部補給，惟不包括洗衣服務，住客可以折扣優惠光顧酒店磅洗服務，但每次至少洗8磅，另外亦可到藍澄灣商場的洗衣店磅洗。

記者向商場的洗衣店店主詢問有關洗衣事宜，店主表示獲得不少酒店住客查問，「我哋同酒店冇關連，佢哋點樣做我哋就唔知，但兩間酒店都冇洗衣房俾客人自己洗。」

有無人真係咁住？

另外，一位同行參觀房間的女士，告訴記者她下月將會回來香港短期逗留約了兩個月，事後她向表示外面質素較好的酒店至少15,000元，覺得不值，但看完客房後認為質素平平，暫不考慮。

記者於酒店大堂觀察，遇到兩位間中連住多天的夫婦，他們表示：「都連住咗好多日，睇好唔好彩，你訂到間好嘅就好， 有時麻麻地。」而酒店官網條款則未有列明最多可入住日數，暫時也未知有沒有客人因社會上租屋市場太貴而把酒店當作長期住宿，根據酒店員工透露，一般長期居住的客人為留學生及公幹人士，另外也有一部分是家中裝修而暫住酒店。

10日先清潔客房一次

炮房

啱裝修要短租既人住
空間就正常既 但餐餐都要出去食就唔得啦 一兩個月都頂到 一兩年就冇可能了

夠啦，你會唔會10抹一次全屋

酒店唔開窗都無乜塵

應該大過唔少人嘅房

但最大問題係食 日日大家樂

結果係……. 咩？

肛衰

出左名

邊有人會當日常住架
就算住都唔會揀佢地兩間啦